1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

За допомогою ключових слів var, let і const. Також працює без ключових слів, адже JS динамічна мова, але це є bad practice.

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

prompt повертає строку, або null, якщо ввідмінити надсилання, а confirm - значення true або false.

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Це зведення різних типів даних до одного спільного у виразах JS.

console.log("string" + 1 + 1);
console.log(1 + 1 + "string");
console.log('75' - 30);
console.log('75' + 30);

